% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\usepackage{enumitem}
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 6, modelo A}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip

\textbf{Importante:} Este examen cubre la parte teórica de la asignatura.
Para examinarte de la parte de laboratorio, no dejes de concertar una cita con el profesor.

\noindent\textbf{1. }(2p.)
Nos plantean el siguiente problema de optimización
\[
 \begin{split}
    \text{Max: } & 2x+2y\\
    \text{Such that: } & x+y\leq 2\\
     & 0\leq x,y\\
     & x,y \in\mathbb{Z}
 \end{split}
\]

\begin{itemize}
  \item Describe la región factible.
  \item Encuentra el valor óptimo de la función objetivo.
  \item Enumera todas las soluciones del problema planteado.
  \item Enumera todas las soluciones del problema relajado.
\end{itemize}
\pagebreak
\noindent\textbf{Se permite escribir la respuesta de cualquiera de las formas siguientes:}\medskip

\begin{itemize}
  \item el número exacto (e.g. SOL : 0.4)
  \item el número aproximado con dos decimales (e.g. SOL : 0.33)
  \item las operaciones indicadas  (e.g. SOL : 1/3)
  \item uno o varios comandos que calculan ese número (e.g. SOL : \texttt{st.binom(p=0.10, n=5).cdf(2), ó \texttt{G=st.geom(p=0.1); G.mean()}})
\end{itemize}

\vspace{1cm}
\noindent\textbf{2. }(3p.)
En una planta de generación se registran cinco incidencias de media por día, que requieren una conexión remota para resetear los sistemas eléctricos.

\begin{itemize}
  \item Encontrar la probabilidad de que el número de incidencias sea mayor de 30 en un periodo de 5 días.
  \item Calcular la probabilidad de que haya alguna incidencia entre las 12:00 y las 24:00, si nos comunican que entre las 00:00 y las 12:00 no ha habido ninguna incidencia.
  \item Consideramos el número total $T$ de incidencias en un día de 100 dispositivos independientes. Aproxima $T$ mediante una distribución normal.
\end{itemize}
\pagebreak

\noindent\textbf{3. }(3p.)
Cuando depositamos una boya en cierta localización, hay una probabilidad $p$ de que las corrientes la arrastren contra la costa antes de un año y se pierda la boya, y una probabilidad $1-p$ de que entre en una corriente circular y siga a la deriva al menos un año, tiempo suficiente para hacer su labor.

Estudiamos tres posibles lugares donde liberar boyas:

\begin{itemize}
  \item En el punto A, sabemos que la probabilidad $p$ es exactamente $0.75$.
  \item En el punto B \emph{no conocemos la probabilidad $p$}, pero sabemos que se han liberado 3 boyas, de las cuales 2 se han estrellado contra la costa y 1 ha seguido a la deriva.
  \item En el punto C \emph{no conocemos la probabilidad $p$}, pero sabemos que se han liberado 6 boyas, de las cuales 3 se han estrellado contra la costa y 3 han seguido a la deriva.
\end{itemize}

Se pide:
\begin{itemize}
  \item  Si liberamos 3 boyas en el punto $A$, ¿cuál es la probabilidad de que ninguna siga a la deriva al menos un año?
  \item ¿Cuál estimas que es la probabilidad de que el porcentaje $p_B$ de boyas perdidas al liberarlas en el punto $B$ sea menor que $0.5$?
  \item  Representa tu incertidumbre sobre la probabilidad $p_C$ de perder la boya en menos de un año si la liberamos en el punto $C$ mediante una distribución de probabilidad.
\end{itemize}

\pagebreak


\noindent\textbf{4. }(2p.)
Se consideran dos modelos de regresión, para explicar el consumo de un vehículo (en ``miles per gallon''), en función de algunas variables:
\begin{description}
  \item[hp] horsepower (potencia)
  \item[wt] weight (peso)
\end{description}
Obtenemos los resultados:

\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=8cm]{mpg(hp).png} &
  \includegraphics[width=8cm]{mpg(hp+wt).png}
\end{tabular}

Responde a las siguientes cuestiones:
\begin{enumerate}[label= \Alph*:]
  \item Nos preguntamos cuál será el consumo de un nuevo modelo, con potencia 200 (hp) y peso 3 (miles de libras) ¿Cuál es la estimación con cada modelo? (Es suficiente con dejar las cuentas indicadas).
  \item ¿Qué criterios te hacen preferir un modelo u otro, entre los dos que se presentan?
\end{enumerate}


\end{document}
